
\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{bigints}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=10mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt


\begin{document}
	\begin{center}
\thispagestyle{empty}
	\large{\textbf{Вариант №19}}
	\end{center}
	\begin{enumerate}
		\item Найти площадь плоской фигуры, ограниченной линиями 
		$x^2 + y^2 = 1,25$, $ y = \cfrac{1}{2x}$ и лежащей в первой четверти. \\
		\item Найти длину линии $x = \displaystyle\int\limits_{1}^t \cfrac{\cos u}{u}\, du$, $y = \displaystyle\int\limits_{1}^t\cfrac{\sin u}{u}\, du$ при $1\leqslant t \leqslant \cfrac{\pi}{2}$.
		
		\item Найти объем тела, ограниченного поверхностями $z = 0$,\\$ (x-a)^2 + (y-b)^2 = R^2, z = xy,$ если $a\geqslant R, b \geqslant R, R > 0$
		
		\item Найти площадь части поверхности $x^2 + y^2 + z^2= 9$, вырезанной полуплоскостью $y = 0, x \geqslant 0$ и цилиндрической поверхностью, 
		направляющая которой - первый виток спирали $r= \cfrac{3}{2\pi}\varphi\,$(в плоскости $XOY$), а образующая параллельна $OZ$.
		
		\item Найти координаты центра масс фигуры, ограниченной линиями \\$y = \sqrt{2x-x^2}$, $y= 0$, если плотность $\rho = \sqrt{x^2 + y^2}$.	

		\item Найти потенциал силы тяготения, создаваемый в точке $(0;0;0)$ частью окружности $x^2 + y^2 + z^2 = R^2$, $y=x$, лежащей в первом октанте, если плотность $\rho = x$

		\item Найти момент инерции относительно плоскости $XOZ$ однородного тела, ограниченного поверхностями $z = \sqrt{x^2 + y^2}, z = h$.

		\item Найти массу части поверхности $\cfrac{x^2}{9} + \cfrac{z^2}{4} =1$, вырезанной поверхностью $\cfrac{x^2}{9} + y^2 = 1$, если $\rho = \cfrac{|x|}{\sqrt{81-5x^2}}$
	\end{enumerate} 
\end{document}
